我是一名新移民，香港地歧視問題嚴重

本人大陸出生，14歲時已來港，今年34歲，自問講野只有少少鄉音，因為手册要填出生地點中國同埋籍貫，有好多填自己籍貫係香港，但自小讀書已被不少同學歧視叫我大陸仔，少部分老師亦是如此，直到出來做野偶然比人見到身份証係V字開頭亦會用歧視眼光問你點解個個Z字頭你唔係咁怪嘅？想問是否只要在大陸出世，就算第一日已來港，都一世不是香港人？

是...

我黎左香港5年就俾香港人歧視左5年
老實講
留係香港我真係好唔開心
都冇人當我係香港人

ching唔係攞咗香港身份證咩？

得啦得啦唔想知呀

你狗黎架炸

大陸假膠閪 我屌你老母啊

香港人太高竇
是問邊個香港人老豆老母唔係黎自大陸
外國人另計

姐係你27歲比yoyo玩屎眼玩到漏屎水

你係邊度出世咪邊度人囉
香港出世 14歲移民去印度 住到34歲
會唔會同人講你係印度人呀?

本身諗住入黎理性討論，但一見到樓主個名，都係算

蓋清竟然咁後生

咁李嘉誠都唔係香港人

不喜歡 可以走

我老豆先V字 比人笑佢大陸喱

我好彩洗左底 R字

阿新香港人啊，我阿爺阿嫲都係香港出世㗎

當年中學 d大陸同學仲多過真香港人一半

20年仲有鄉音 唔該好好檢討下

同鄉

未聽過你大名的係咪代表少睇連登

咁講嘅話
雙非=香港人
梁天崎=支那人？

嚟左廿年都叫新？

今日行街，有個阿姐指住條頸巾問我呢條係咪頸姦？ 我話係呀，頸姦黎。頭也不回

懷疑蓋清轉咗人
近排係咁出自己係大陸仔既post

你老母個老母個老母個老母個老母呢

我上年先泥香港
呢到d人支那人支那人咁話我地同胞
好心痛 明明大家都係中國人

人大左尋找一片屬於自己既天地。
你可以留底，可以返去，可以出走。
全在你決定之中，歧唔歧視，理得其他人點丫

當你係人咪偷笑 大陸

你講到咁遠我唯有答你係純種俄羅斯人啦

唔係歧視
係你來自邊度 做D咩行為 講D咩話
我就用相應既態度對你

依家唔俾人唔鍾意你?

個人認為出身既地方重要過出世既地方

即係你講野有鄉音衰過你身份證無Z

根本石器時代個班之外
都係新移民

蓋清係一個團隊黎

支持蓋清 大家都係中國人 唔明點解要分開兩款人

成班假膠

你話係就係？證據？
咁我話你係中國人都得啦

樓主一日香港人一世都係

我日本出世... 老豆老母都係香港人
我至到3歲都喺日本長大，
3歲之後香港長大，唔識講日文，護照拎特區。
點計?

去死啦

.

蓋清整到入台證未

我都係咁同d港獨撚講

你都唔係香港人
做咩要當你係香港人

黎左5年算係大半個香港人啦

米系

7年就香港人
我宜家都7分之5啦

返支那啦屌你老母

香港政府比身份證我 我就係香港人

屌
你去一個地方既時間長就等於你係當地人？？
我去美國住5年
你覺得美國佬會唔會當我做美國人呀

會當你係1/2美國人
因為美國住夠十年先比3粒星身分證

看下陳怡youtube大陸西系列你咪知乜事

講得好

對香港有貢獻就問心無愧，大撚把陀地係廢人啦

樓主交好多稅

我港既歧視唔算嚴重啦，你去下日本咪知咩叫做嚴重

你預左呢一世都係咁架啦
唔鐘意就死返上支那國
香港唔歡迎你呢d低級族群

你阿爺都係大陸出世啦傻系

🤙🏻

太skr了 蓋清

係呀 你又知嘅

點解要當你係香港人先？

要怪就怪你自己落咗泥咁多年
都搣唔甩身上嗰陣濃烈蝗除
街外人個個無睇過你身份證
點解一望就scan到你係大陸喱

香港人仲會歧視毒撚肥閪 唔通佢系系毒撚國移民過黎 樓主無謂將自己嘅經歷無限放大

天琦同我地一樣，都係新香港人

叫你大陸仔已經好好，你地係殖民侵略嘅工具，係死物黎，用擬人法形容你哋仲想點

大劣閪之所以咁討厭就係冇人用支槍指住你落嚟之後落到黎又喺度阿吱阿咗嫌三嫌四
大陸閪真係呢個世界上最撚討厭嘅生物

咁你咪撚過黎咪唔撚會比人歧視

成班憤青不願面對香港已經同中國融合左

等同你同yoyo融合咁
咁和諧

蓋清我一直以為你係長住青山，平時偷人地部電話上網

係97回歸左之後
人人都係中國人